#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine 4.5\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "Exporting for macOS"
msgstr "為 macOS 匯出"

msgid ""
"This page describes how to export a Godot project to macOS. If you're "
"looking to compile editor or export template binaries from source instead, "
"read :ref:`doc_compiling_for_macos`."
msgstr ""
"本頁說明如何將 Godot 專案匯出到 macOS。如果你想從原始碼編譯編輯器或匯出樣板二"
"進位檔，請參考 :ref:`doc_compiling_for_macos`。"

msgid ""
"macOS apps exported with the official export templates are exported as a "
"single \"Universal 2\" binary ``.app`` bundle, a folder with a specific "
"structure which stores the executable, libraries and all the project files. "
"This bundle can be exported as is, packed in a ZIP archive, or packed in a "
"DMG disk image (only supported when exporting from macOS). `Universal "
"binaries for macOS support both Intel x86_64 and ARM64 (Apple Silicon) "
"architectures <https://developer.apple.com/documentation/apple-silicon/"
"building-a-universal-macos-binary>`__."
msgstr ""
"使用官方匯出範本匯出的 macOS 應用會以單一「Universal 2」二進位檔 ``.app`` 組"
"合包形式存在，這是一個具有特定結構的資料夾，包含執行檔、函式庫與所有專案檔"
"案。此組合包可以直接匯出，也可打包成 ZIP 壓縮檔，或打包成 DMG 磁碟映像（僅在 "
"macOS 上匯出時支援）。`適用於 macOS 的通用二進位檔同時支援 Intel x86_64 與 "
"ARM64（Apple Silicon）架構 <https://developer.apple.com/documentation/apple-"
"silicon/building-a-universal-macos-binary>`__。"

msgid ""
"Due to file system limitations, ``.app`` bundles exported from Windows lack "
"the ``executable`` flag and won't run on macOS. Projects exported as "
"``.zip`` are not affected by this issue. To run ``.app`` bundles exported "
"from Windows on macOS, transfer the ``.app`` to a device running macOS or "
"Linux and use the ``chmod +x {executable_name}`` terminal command to add the "
"``executable`` permission. The main executable located in the ``Contents/"
"MacOS/`` subfolder, as well as optional helper executables in the ``Contents/"
"Helpers/`` subfolder, should have the ``executable`` permission for the "
"``.app`` bundle to be valid."
msgstr ""
"由於檔案系統限制, 從 Windows 匯出的 ``.app`` 組合包會缺少 ``executable`` 旗"
"標, 無法在 macOS 上執行。以 ``.zip`` 匯出的專案不受此影響。要在 macOS 上執行"
"從 Windows 匯出的 ``.app`` , 請將該 ``.app`` 傳至 macOS 或 Linux 裝置, 並在終"
"端機使用 ``chmod +x {executable_name}`` 指令來加入 ``executable`` 權限。位於 "
"``Contents/MacOS/`` 子資料夾的主要執行檔, 以及位於 ``Contents/Helpers/`` 子資"
"料夾的選用輔助執行檔, 都應設為 ``executable``, 才能使 ``.app`` 組合包有效。"

msgid "Requirements"
msgstr "系統需求"

msgid ""
"Download the Godot export templates. Use the Godot menu: ``Editor > Manage "
"Export Templates``."
msgstr "下載 Godot 匯出樣板。使用 Godot 選單： ``[編輯器] > [管理匯出樣板]``。"

msgid ""
"A valid and unique ``Bundle identifier`` should be set in the "
"``Application`` section of the export options."
msgstr ""
"請於匯出選項中的 ``Application`` （應用程式）區段設定一個有效且唯一的 "
"``Bundle identifier`` （組合包識別碼）。"

msgid ""
"Projects exported without code signing and notarization will be blocked by "
"Gatekeeper if they are downloaded from unknown sources, see "
"the :ref:`Running Godot apps on macOS <doc_running_on_macos>` page for more "
"information."
msgstr ""
"若專案匯出時未進行程式碼簽章與公證，並從未知來源下載，將會被 Gatekeeper 阻"
"擋。詳情請參閱 :ref:`在 macOS 執行 Godot 應用 <doc_running_on_macos>` 頁面。"

msgid "Code signing and notarization"
msgstr "程式碼簽章與公證"

msgid ""
"By default, macOS will run only applications that are signed and notarized. "
"If you use any other signing configuration, see :ref:`Running Godot apps on "
"macOS <doc_running_on_macos>` for workarounds."
msgstr ""
"預設情況下，macOS 只會運作經過簽章和公證的應用程式。如果你使用了其他簽章配"
"置，替代方案請參閱 :ref:`在 macOS 上運作 Godot 應用 <doc_running_on_macos>`。"

msgid ""
"To notarize an app, you **must** have a valid `Apple Developer ID "
"Certificate <https://developer.apple.com/>`__."
msgstr ""
"要公證應用程式，**必須** 擁有有效的 `Apple Developer ID 憑證 <https://"
"developer.apple.com/>`__。"

msgid "If you have an Apple Developer ID Certificate and exporting from macOS"
msgstr "若你有 Apple Developer ID 憑證，且於 macOS 匯出"

msgid ""
"Install `Xcode <https://developer.apple.com/xcode/>`__ command line tools "
"and open Xcode at least once or run the ``sudo xcodebuild -license accept`` "
"command to accept license agreement."
msgstr ""
"安裝 Xcode <https://developer.apple.com/xcode/>`__ 命令列工具並開啟 Xcode 至"
"少一次或執行 ``sudo xcodebuild -license Accept`` 命令接受許可協議。"

msgid "To sign exported app"
msgstr "簽署匯出的應用程式"

msgid "Select ``Xcode codesign`` in the ``Code Signing > Codesign`` option."
msgstr "在“程式碼簽章 > 程式碼設計”選項中選擇“Xcode 程式碼設計”。"

msgid ""
"Set valid Apple ID certificate identity (certificate \"Common Name\") in the "
"``Code Signing > Identity`` section."
msgstr ""
"在「程式碼簽署 > 身分」部分設定有效的 Apple ID 憑證身分（憑證「通用名稱」）。"

msgid "To notarize exported app"
msgstr "公證匯出的應用程式"

msgid "Select ``Xcode altool`` in the ``Notarization > Notarization`` option."
msgstr "在「公證 > 公證」選項中選擇「Xcode altool」。"

msgid "Disable the ``Debugging`` entitlement."
msgstr "要對 App 進行公證，你必須禁用 ``Debugging`` 授權。"

msgid ""
"Set valid Apple ID login / app. specific password or `App Store Connect "
"<https://developer.apple.com/documentation/appstoreconnectapi>`__ API UUID / "
"Key in the ``Notarization`` section."
msgstr ""
"設定有效的 Apple ID 登入/應用程式。特定密碼或「App Store Connect <https://"
"developer.apple.com/documentation/appstoreconnectapi>`__ API UUID /「公證」區"
"段中的金鑰。"

msgid ""
"You can use the ``xcrun notarytool history`` command to check notarization "
"status and use the ``xcrun notarytool log {ID}`` command to download the "
"notarization log."
msgstr ""
"你可以使用 ``xcrun notarytool history`` 命令檢查公證狀態，使用 ``xcrun "
"notarytool log {ID}`` 命令下載公證紀錄。"

msgid ""
"If you encounter notarization issues, see `Resolving common notarization "
"issues <https://developer.apple.com/documentation/security/"
"notarizing_macos_software_before_distribution/"
"resolving_common_notarization_issues>`__ for more info."
msgstr ""
"如果你在公證過程中遇到了問題，請在 `Resolving common notarization issues "
"<https://developer.apple.com/documentation/security/"
"notarizing_macos_software_before_distribution/"
"resolving_common_notarization_issues>`__ 查看更多資訊。"

msgid ""
"After notarization is completed, `staple the ticket <https://"
"developer.apple.com/documentation/security/"
"notarizing_macos_software_before_distribution/"
"customizing_the_notarization_workflow>`__ to the exported project."
msgstr ""
"完成公證後，請將`票證裝訂 <https://developer.apple.com/documentation/"
"security/notarizing_macos_software_before_distribution/"
"customizing_the_notarization_workflow>`__到匯出的專案上。"

msgid ""
"If you have an Apple Developer ID Certificate and exporting from Linux or "
"Windows"
msgstr "若你有 Apple Developer ID 憑證，且於 Linux 或 Windows 匯出"

msgid ""
"Install `PyOxidizer rcodesign <https://github.com/indygreg/apple-platform-rs/"
"tree/main/apple-codesign>`__, and configure the path to ``rcodesign`` in the "
"``Editor Settings > Export > macOS > rcodesign``."
msgstr ""
"請安裝 `PyOxidizer rcodesign <https://github.com/indygreg/apple-platform-rs/"
"tree/main/apple-codesign>`__，並於「編輯器設定 > 匯出 > macOS > rcodesign」中"
"設定 rcodesign 的路徑。"

msgid ""
"Select ``PyOxidizer rcodesign`` in the ``Code Signing > Codesign`` option."
msgstr "於「程式碼簽章 > Codesign」選項中選擇「PyOxidizer rcodesign」。"

msgid ""
"Set valid Apple ID PKCS #12 certificate file and password in the ``Code "
"Signing`` section."
msgstr "在「程式碼簽署」部分設定有效的 Apple ID PKCS #12 憑證檔案和密碼。"

msgid ""
"Select ``PyOxidizer rcodesign`` in the ``Notarization > Notarization`` "
"option."
msgstr "在「公證 > 公證」選項中選擇「PyOxidizer rcodesign」。"

msgid ""
"Set valid `App Store Connect <https://developer.apple.com/documentation/"
"appstoreconnectapi>`__ API UUID / Key in the ``Notarization`` section."
msgstr ""
"在「Notarization」部分設定有效的「App Store Connect <https://"
"developer.apple.com/documentation/appstoreconnectapi>`__ API UUID/金鑰」。"

msgid ""
"You can use the ``rcodesign notary-log`` command to check notarization "
"status."
msgstr "你可以使用 ``rcodesign notary-log`` 指令檢查公證狀態。"

msgid ""
"After notarization is completed, use the ``rcodesign staple`` command to "
"staple the ticket to the exported project."
msgstr "公證完成後，請使用 ``rcodesign staple`` 指令將票證裝訂到匯出的專案上。"

msgid "If you do not have an Apple Developer ID Certificate"
msgstr "若你沒有 Apple Developer ID 憑證"

msgid ""
"Select ``Built-in (ad-hoc only)`` in the ``Code Signing > Codesign`` option."
msgstr "於 ``程式碼簽章 > Codesign`` 選項中選擇 ``內建 （僅 ad-hoc）``。"

msgid "Select ``Disabled`` in the ``Notarization > Notarization`` option."
msgstr "於「公證 > 公證」選項中選擇「停用」。"

msgid ""
"In this case Godot will use an ad-hoc signature, which will make running an "
"exported app easier for the end users, see the :ref:`Running Godot apps on "
"macOS <doc_running_on_macos>` page for more information."
msgstr ""
"此時 Godot 將採用 ad-hoc 簽章，讓終端使用者更容易執行匯出的應用。詳情請參"
"見 :ref:`在 macOS 上執行 Godot 應用 <doc_running_on_macos>` 頁面。"

msgid "Signing Options"
msgstr "簽章選項"

msgid "Option"
msgstr "最佳化"

msgid "Description"
msgstr "說明"

msgid "Codesign"
msgstr "程式碼簽章"

msgid "Tool to use for code signing."
msgstr "用於程式碼簽章的工具。"

msgid "Identity"
msgstr "身份"

msgid ""
"The \"Full Name\" or \"Common Name\" of the signing identity, store in the "
"macOS keychain. [1]_"
msgstr "簽章身分的「全名」或「通用名稱」，儲存在 macOS 鑰匙圈。 [1]_"

msgid "Certificate File"
msgstr "憑證檔案"

msgid "The PKCS #12 certificate file. [2]_"
msgstr "PKCS #12 憑證檔案。 [2]_"

msgid "Certificate Password"
msgstr "憑證密碼"

msgid "Password for the certificate file. [2]_"
msgstr "該憑證檔案的密碼。 [2]_"

msgid "Custom Options"
msgstr "自訂選項"

msgid "Array of command line arguments passed to the code signing tool."
msgstr "提供給程式碼簽章工具的命令列參數陣列。"

msgid "This option is visible only when signing with Xcode codesign."
msgstr "本選項僅於使用 Xcode codesign 進行簽章時可見。"

msgid "These options are visible only when signing with PyOxidizer rcodesign."
msgstr "這些選項僅於使用 PyOxidizer rcodesign 簽章時可見。"

msgid "Notarization Options"
msgstr "公證選項"

msgid "Notarization"
msgstr "公證"

msgid "Tool to use for notarization."
msgstr "用於公證的工具。"

msgid "Apple ID Name"
msgstr "Apple ID 名稱"

msgid "Apple ID account name (email address). [3]_"
msgstr "Apple ID 帳號名稱（電子郵件地址）。 [3]_"

msgid "Apple ID Password"
msgstr "Apple ID 密碼"

msgid ""
"Apple ID app-specific password. See `Using app-specific passwords <https://"
"support.apple.com/en-us/HT204397>`__ to enable two-factor authentication and "
"create app password. [3]_"
msgstr ""
"Apple ID 的應用程式專用密碼。請參考 `使用應用程式專用密碼 <https://"
"support.apple.com/en-us/HT204397>`__ 以啟用雙重驗證並建立專用密碼。 [3]_"

msgid "Apple Team ID"
msgstr "Apple 團隊 ID"

msgid ""
"Team ID (\"Organization Unit\"), if your Apple ID belongs to multiple teams "
"(optional). [3]_"
msgstr "團隊 ID（「組織單位」），若你的 Apple ID 屬於多個團隊可選填。[3]_"

msgid "API UUID"
msgstr "API UUID"

msgid ""
"Apple `App Store Connect <https://developer.apple.com/documentation/"
"appstoreconnectapi>`__ API issuer UUID."
msgstr ""
"Apple `App Store Connect <https://developer.apple.com/documentation/"
"appstoreconnectapi>`__ API 頒發者 UUID。"

msgid "API Key"
msgstr "API 金鑰"

msgid ""
"Apple `App Store Connect <https://developer.apple.com/documentation/"
"appstoreconnectapi>`__ API key."
msgstr ""
"Apple `App Store Connect <https://developer.apple.com/documentation/"
"appstoreconnectapi>`__ API 金鑰。"

msgid ""
"You should set either Apple ID Name/Password or App Store Connect API UUID/"
"Key."
msgstr "您應該設定 Apple ID 名稱/密碼或 App Store Connect API UUID/金鑰。"

msgid "These options are visible only when notarizing with Xcode altool."
msgstr "這些選項僅於使用 Xcode altool 進行公證時可見。"

msgid ""
"See `Notarizing macOS Software Before Distribution <https://"
"developer.apple.com/documentation/security/"
"notarizing_macos_software_before_distribution?language=objc>`__ for more "
"info."
msgstr ""
"詳情請參閱 `Notarizing macOS Software Before Distribution <https://"
"developer.apple.com/documentation/security/"
"notarizing_macos_software_before_distribution?language=objc>`__。"

msgid "Entitlements"
msgstr "授權"

msgid "Hardened Runtime Entitlements"
msgstr "強化執行階段授權"

msgid ""
"Hardened Runtime entitlements manage security options and resource access "
"policy. See `Hardened Runtime <https://developer.apple.com/documentation/"
"security/hardened_runtime?language=objc>`__ for more info."
msgstr ""
"強化運作時授權（Hardened Runtime entitlements）管理的是安全性選項和資源存取策"
"略。詳情請參閱 `Hardened Runtime <https://developer.apple.com/documentation/"
"security/hardened_runtime?language=objc>`__。"

msgid "Entitlement"
msgstr "授權"

msgid "Allow JIT Code Execution [4]_"
msgstr "允許 JIT 程式碼執行 [4]_"

msgid ""
"Allows creating writable and executable memory for JIT code. If you are "
"using add-ons with dynamic or self-modifying native code, enable them "
"according to the add-on documentation."
msgstr ""
"允許為 JIT 程式碼建立可寫可執行的記憶體。如果你正在使用動態或能夠自我修改原生"
"程式碼的外掛程式，請根據外掛程式文件啟用它們。"

msgid "Allow Unsigned Executable Memory [4]_"
msgstr "允許未簽章可執行記憶體 [4]_"

msgid ""
"Allows creating writable and executable memory without JIT restrictions. If "
"you are using add-ons with dynamic or self-modifying native code, enable "
"them according to the add-on documentation."
msgstr ""
"允許建立沒有 JIT 限制的可寫可執行的記憶體。如果你正在使用動態或能夠自我修改原"
"生程式碼的外掛程式，請根據外掛程式文件啟用它們。"

msgid "Allow DYLD Environment Variables [4]_"
msgstr "允許 DYLD 環境變數 [4]_"

msgid ""
"Allows app to uss dynamic linker environment variables to inject code. If "
"you are using add-ons with dynamic or self-modifying native code, enable "
"them according to the add-on documentation."
msgstr ""
"允許 App 使用動態連結器環境變數注入程式碼。如果你正在使用動態或能夠自我修改原"
"生程式碼的外掛程式，請根據外掛程式文件啟用它們。"

msgid "Disable Library Validation"
msgstr "停用函式庫驗證"

msgid ""
"Allows app to load arbitrary libraries and frameworks. Enable it if you are "
"using GDExtension add-ons or ad-hoc signing, or want to support user-"
"provided external add-ons."
msgstr ""
"允許 App 載入任意庫和框架。如果你使用 GDNative 外掛程式和 Ad-hoc 簽章，或者想"
"要支援使用者提供的外部外掛程式，請啟用。"

msgid "Audio Input"
msgstr "音源輸入"

msgid ""
"Enable if you need to use the microphone or other audio input sources, if "
"it's enabled you should also provide usage message in the `privacy/"
"microphone_usage_description` option."
msgstr ""
"請在需要使用麥克風或者其他音訊輸入源時啟用。啟用時，你應該還要在 `privacy/"
"microphone_usage_description` 中提供用途資訊。"

msgid "Camera"
msgstr "相機"

msgid ""
"Enable if you need to use the camera, if it's enabled you should also "
"provide usage message in the `privacy/camera_usage_description` option."
msgstr ""
"請在需要使用攝像頭時啟用。啟用時，你應該還要在 `privacy/"
"camera_usage_description` 中提供用途資訊。"

msgid "Location"
msgstr "位置"

msgid ""
"Enable if you need to use location information from Location Services, if "
"it's enabled you should also provide usage message in the `privacy/"
"location_usage_description` option."
msgstr ""
"請在需要使用位置服務時啟用。啟用時，你應該還要在 `privacy/"
"location_usage_description` 中提供用途資訊。"

msgid "Address Book"
msgstr "地址簿"

msgid ""
"[5]_ Enable to allow access contacts in the user's address book, if it's "
"enabled you should also provide usage message in the `privacy/"
"address_book_usage_description` option."
msgstr ""
"[5]_ 啟用後可存取使用者通訊錄，啟用時應在 `privacy/"
"address_book_usage_description` 選項中提供用途說明。"

msgid "Calendars"
msgstr "日曆"

msgid ""
"[5]_ Enable to allow access to the user's calendar, if it's enabled you "
"should also provide usage message in the `privacy/"
"calendar_usage_description` option."
msgstr ""
"[5]_ 啟用後可存取使用者行事曆，啟用時應在 `privacy/"
"calendar_usage_description` 選項中提供用途說明。"

msgid "Photo Library"
msgstr "照片圖庫"

msgid ""
"[5]_ Enable to allow access to the user's Photos library, if it's enabled "
"you should also provide usage message in the `privacy/"
"photos_library_usage_description` option."
msgstr ""
"[5]_ 啟用後可存取使用者照片圖庫，啟用時應在 `privacy/"
"photos_library_usage_description` 選項中提供用途說明。"

msgid "Apple Events"
msgstr "Apple 活動"

msgid "[5]_ Enable to allow app to send Apple events to other apps."
msgstr "[5]_ 啟用後允許應用程式向其他 app 傳送 Apple 事件。"

msgid "Debugging"
msgstr "除錯"

msgid ""
"[6]_ You can temporarily enable this entitlement to use native debugger "
"(GDB, LLDB) with the exported app. This entitlement should be disabled for "
"production export."
msgstr ""
"[6]_ 可暫時啟用本授權以便使用原生除錯器（如 GDB、LLDB）除錯匯出的應用程式。正"
"式發行時應停用本授權。"

msgid ""
"The ``Allow JIT Code Execution``, ``Allow Unsigned Executable Memory`` and "
"``Allow DYLD Environment Variables`` entitlements are always enabled for the "
"Godot Mono exports, and are not visible in the export options."
msgstr ""
"``Allow JIT Code Execution``、``Allow Unsigned Executable Memory``、``Allow "
"DYLD Environment Variables`` 授權在 Godot Mono 匯出中始終啟用，在匯出選項中不"
"可見。"

msgid ""
"These features aren't supported by Godot out of the box, enable them only if "
"you are using add-ons which require them."
msgstr ""
"Godot 並不支援這些功能的開箱即用，請在使用需要用到它們的外掛程式時啟用。"

msgid "To notarize an app, you must disable the ``Debugging`` entitlement."
msgstr "要對 App 進行公證，你必須禁用 ``Debugging`` 授權。"

msgid "App Sandbox Entitlement"
msgstr "App 沙盒授權"

msgid ""
"The App Sandbox restricts access to user data, networking and devices. "
"Sandboxed apps can't access most of the file system, can't use custom file "
"dialogs and execute binaries (using ``OS.execute`` and "
"``OS.create_process``) outside the ``.app`` bundle. See `App Sandbox "
"<https://developer.apple.com/documentation/security/app_sandbox?"
"language=objc>`__ for more info."
msgstr ""
"App 沙盒會限制對使用者資料、網路、裝置的存取。沙盒 App 無法存取檔案系統的大部"
"分位置，無法使用自訂檔對話方塊，也無法執行 ``.app`` 組合包以外的可執行檔（通"
"過 ``OS.execute`` 和 ``OS.create_process``）。詳情請參閱 `App Sandbox "
"<https://developer.apple.com/documentation/security/app_sandbox?"
"language=objc>`__。"

msgid ""
"To distribute an app through the App Store, you must enable the App Sandbox."
msgstr "若要透過 App Store 發佈應用程式，必須啟用 App 沙盒。"

msgid "Enabled"
msgstr "已啟用"

msgid "Enables App Sandbox."
msgstr "啟用 App 沙盒功能。"

msgid "Network Server"
msgstr "網路伺服器"

msgid "Enable to allow app to listen for incoming network connections."
msgstr "啟用後可讓應用程式監聽外部網路連線。"

msgid "Network Client"
msgstr "網路客戶端"

msgid "Enable to allow app to establish outgoing network connections."
msgstr "啟用後可讓應用程式建立對外網路連線。"

msgid "Device USB"
msgstr "裝置 USB"

msgid ""
"Enable to allow app to interact with USB devices. This entitlement is "
"required to use wired controllers."
msgstr "啟用後可讓應用程式與 USB 裝置互動。若需支援有線控制器必須啟用本授權。"

msgid "Device Bluetooth"
msgstr "裝置藍芽"

msgid ""
"Enable to allow app to interact with Bluetooth devices. This entitlement is "
"required to use wireless controllers."
msgstr "啟用後可讓應用程式與藍牙裝置互動。若需支援無線控制器必須啟用本授權。"

msgid "Files Downloads [7]_"
msgstr "檔案下載 [7]_"

msgid "Allows read or write access to the user's \"Downloads\" folder."
msgstr "允許讀寫使用者的「下載」資料夾。"

msgid "Files Pictures [7]_"
msgstr "檔案圖片 [7]_"

msgid "Allows read or write access to the user's \"Pictures\" folder."
msgstr "允許讀寫使用者的「圖片」資料夾。"

msgid "Files Music [7]_"
msgstr "檔案音樂 [7]_"

msgid "Allows read or write access to the user's \"Music\" folder."
msgstr "允許讀寫使用者的「音樂」資料夾。"

msgid "Files Movies [7]_"
msgstr "檔案影片 [7]_"

msgid "Allows read or write access to the user's \"Movies\" folder."
msgstr "允許讀寫使用者的「影片」資料夾。"

msgid "Files User Selected [7]_"
msgstr "刪除所選"

msgid ""
"Allows read or write access to arbitrary folder. To gain access, a folder "
"must be selected from the native file dialog by the user."
msgstr ""
"允許讀寫任意資料夾。使用者必須於原生檔案對話框中手動選取該資料夾以獲取權限。"

msgid "Helper Executable"
msgstr "輔助執行檔"

msgid ""
"List of helper executables to embedded to the app bundle. Sandboxed app are "
"limited to execute only these executable."
msgstr ""
"嵌入於 app 組合包中的輔助執行檔清單。啟用沙盒後，應用程式僅能執行此清單內的執"
"行檔。"

msgid ""
"You can optionally provide usage messages for various folders in the "
"`privacy/*_folder_usage_description` options."
msgstr ""
"你也可以於 `privacy/*_folder_usage_description` 選項中，為不同資料夾提供用途"
"說明。"

msgid ""
"You can override default entitlements by selecting custom entitlements file, "
"in this case all other entitlement are ignored."
msgstr ""
"你可以選擇自訂授權檔以覆蓋預設授權，若如此設定，其餘授權選項將會被忽略。"

msgid "Environment variables"
msgstr "環境變數"

msgid ""
"You can use the following environment variables to set export options "
"outside of the editor. During the export process, these override the values "
"that you set in the export menu."
msgstr ""
"您可以使用下列環境變數在編輯器外部設定匯出選項。在匯出過程中，這些值會覆寫您"
"在匯出選單中設定的值。"

msgid "macOS export environment variables"
msgstr "macOS 匯出環境變數"

msgid "Export option"
msgstr "匯出選項"

msgid "Environment variable"
msgstr "環境變數"

msgid "Encryption / Encryption Key"
msgstr "加密／加密金鑰"

msgid "``GODOT_SCRIPT_ENCRYPTION_KEY``"
msgstr "``GODOT_SCRIPT_ENCRYPTION_KEY``"

msgid "Options / Codesign / Certificate File"
msgstr "選項/程式碼設計/憑證檔案"

msgid "``GODOT_MACOS_CODESIGN_CERTIFICATE_FILE``"
msgstr "``GODOT_MACOS_CODESIGN_CERTIFICATE_FILE``"

msgid "Options / Codesign / Certificate Password"
msgstr "選項/程式碼設計/憑證密碼"

msgid "``GODOT_MACOS_CODESIGN_CERTIFICATE_PASSWORD``"
msgstr "``GODOT_MACOS_CODESIGN_CERTIFICATE_PASSWORD``"

msgid "Options / Codesign / Provisioning Profile"
msgstr "選項/程式碼設計/配置檔案"

msgid "``GODOT_MACOS_CODESIGN_PROVISIONING_PROFILE``"
msgstr "``GODOT_MACOS_CODESIGN_PROVISIONING_PROFILE``"

msgid "Options / Notarization / API UUID"
msgstr "選項/公證/API UUID"

msgid "``GODOT_MACOS_NOTARIZATION_API_UUID``"
msgstr "``GODOT_MACOS_NOTARIZATION_API_UUID``"

msgid "Options / Notarization / API Key"
msgstr "選項/公證/API 金鑰"

msgid "``GODOT_MACOS_NOTARIZATION_API_KEY``"
msgstr "``GODOT_MACOS_NOTARIZATION_API_KEY``"

msgid "Options / Notarization / API Key ID"
msgstr "選項/公證/API 金鑰 ID"

msgid "``GODOT_MACOS_NOTARIZATION_API_KEY_ID``"
msgstr "``GODOT_MACOS_NOTARIZATION_API_KEY_ID``"

msgid "Options / Notarization / Apple ID Name"
msgstr "選項/公證/Apple ID 名稱"

msgid "``GODOT_MACOS_NOTARIZATION_APPLE_ID_NAME``"
msgstr "``GODOT_MACOS_NOTARIZATION_APPLE_ID_NAME``"

msgid "Options / Notarization / Apple ID Password"
msgstr "選項/公證/Apple ID 密碼"

msgid "``GODOT_MACOS_NOTARIZATION_APPLE_ID_PASSWORD``"
msgstr "``GODOT_MACOS_NOTARIZATION_APPLE_ID_PASSWORD``"

msgid "Export options"
msgstr "匯出選項"

msgid ""
"You can find a full list of export options available in "
"the :ref:`class_EditorExportPlatformMacOS` class reference."
msgstr ""
"完整的可用匯出選項列表請見 :ref:`class_EditorExportPlatformMacOS` 類別參考。"
